Q1: Difficulty: Medium
Koji se od navedenih alata koristi za pravljenje sajtova, prvenstveno blogova?
a)WordPress *
b)Sql
c)C
d)Google Drive

Q2: Difficulty: Medium
Koja komanda se koristi u programskom jeziku C za zavrsetak programa?
a) return *
b) end
c) finish
d) kevin

Q3: Difficulty: Medium
Koja je najveca cifra u heksadecimalnom sistemu?
F

Q4: Difficulty: Medium
Koja je vrednost heksadecimalne cifre E u dekadnom sistemu?
14

Q5: Difficulty: Medium
Sa kim je Steve Jobs osnovao kompaniju Apple?
a)Bill Gates
b)Ken Arnold
c)Dennis Ritchie
d)Steve Wozniak *

Q6: Difficulty: Medium
Ko je bio Harald Bluetooth?
a) Danski kralj u 10. veku *
b) Programer komapnije Intel
c)Jedan od tvoraca bluetooth tehnologije
d) Indijanski poglavica

Q7: Difficulty: Medium
(Zaokruziti tacan odgovor:)
Primarni kljuc: 
a) Mora biti jedinstven za svaku relaciju u bazi
b) Mora biti jedinstven za svaki slog u relaciji *
c) Povezuje dve relacije
d) Ne mora postojati za svaki slog u relaciji

Q8: Difficulty: Medium
Koja kompanija je kreirala igru Top Eleven Football Manager?
a) Nintendo
b) Sega
c) Nordeus *
d) Ubisoft

Q9: Difficulty: Medium
Ako je 
x mod 2 <> 0 
onda je ceo broj x: 
a) pozitivan
b) negativan
c) paran
d) neparan *

Q10: Difficulty: Medium
Ako je 
x div 2 = 5 i 
x mod 2 = 1 
onda je ceo broj x = ___:
11

Q11: Difficulty: Medium
Angular i React su najpoznatiji __________ frejmvorci.
Javascript

Q12: Difficulty: Medium
Znak dodele vrednosti u programskom jeziku Pascal je?
:=

Q13: Difficulty: Medium
HTML element za najveci naslov je: 
a) <h6>
b) <h1> *
c) <head>
d) <heading>

Q14: Difficulty: Medium
Framework se u racunaru koristi za:
a)Prenos podataka
b)Zaštitu *
c)Autentikaciju
d)Dizanje sistema

Q15: Difficulty: Medium
Koji se od sledecih programskih jezika koristi za veštacku inteligenciju
a) C
b) Java
c) J2EE
d) Prolog *

Q16: Difficulty: Medium
Koji se protokol koristi za E-Mail?
a)HTTP
b)POP3
c)SMTP *
d)SSH

Q17: Difficulty: Medium
Koji kompjuterski program služi za prebacivanje asemblerskog jezika u mašinski jezik?
a)Interpreter
b)Kompajler
c)Asembler
d)Komparator

Q18: Difficulty: Medium
Šta je vece, heksadecimalno F, ili binarno 1000?
F

Q19: Difficulty: Medium
Svaki racunar prikacen na internet ima jedinstvenu:
a)Memorijsku adresu
b)Internet adresu
c)IP adresu *
d)Virtualnu adresu

Q20: Difficulty: Medium
Koja Americka kompanija je poznatija pod nazivom Big Blue?
a)Apple
b)Microsoft
c)Xerox
d)IBM *

Q21: Difficulty: Medium
Koji od ponuđenih web browsera je najstariji?
a) Mozila
b) Nexus *
c) Chrome
d) Internet Explorer

Q22: Difficulty: Medium
Jedno polje u Excel-u se naziva:
a) Box
b) Cell *
c) Tab
d) Field

Q23: Difficulty: Medium
Binarna vrednost heksadecimalnog A je?
a) 01010011
b) 10101010
c) 00001111
d) 00010000 *

Q24: Difficulty: Medium
Koji od ponuđenih je najnoviji Windows?
a) Windows ME
b) Windows 95
c) Windows XP
d) Windows Vista *

Q25: Difficulty: Medium
Skraćenica SQL znači:
a) Strong Question Language
b) Structured Question Language
c) Structured Query Language *
d) Strong Query Langugage

Q26: Difficulty: Medium
Kako pomoću SQL-a uzeti kolonu Ime iz tabele Osobe
a) SELECT Ime FROM Osobe *
b) SELECT Osobe.Ime
c) EXTRACT Ime FROM Osobe
d) EXTRACT FROM Osobe Ime

Q27: Difficulty: Medium
Kako pomoću SQL-a preuzeti sve kolone iz tabele Osobe
a) SELECT all FROM Osobe
b) SELECT FROM Osobe
c) SELECT * FROM Osobe *
d) SELECT *.Osobe

Q28: Difficulty: Medium
Kako pomoću SQL-a preuzeti sve podatke čije je Ime jednako Petar, u tabeli Osobe
a) SELECT * FROM Osobe WHERE Ime<>'Petar'
b) SELECT * FROM Osobe WHERE Ime='Petar' *
c) SELECT [all] FROM Persons WHERE Ime='Petar'
d) SELECT [all] FROM Persons WHERE Ime LIKE 'Petar'

Q29: Difficulty: Medium
Kako pomoću SQL-a preuzeti sve podatke čije je Ime počinje sa a, u tabeli Osobe
a) SELECT * FROM Osobe WHERE Ime LIKE 'a%' *
b) SELECT * FROM Osobe WHERE Ime='a'
c) SELECT * FROM Osobe WHERE Ime='%a%'
d) SELECT * FROM Osobe WHERE Ime LIKE '%a'

Q30: Difficulty: Medium
Koja SQL naredba uzima isključivo različite vrednosti?
a) SELECT DIFFERENT
b) SELECT DISTINCT *
c) SELECT UNIQUE
d) SELECT DIFF

Q31: Difficulty: Medium
Kako pomoću SQL-a ubaciti novi podatak u tabelu Osobe?
a) INSERT ('Pera', 'Perić') INTO Osobe
b) INSERT VALUES ('Pera', 'Perić') INTO Osobe
c) INSERT INTO Osobe VALUES ('Pera', 'Perić') *
d) INSERT Osobe INTO VALUES ('Pera', 'Perić')

Q32: Difficulty: Medium
Kako pomoću SQL-a obrisati podatke čije je Ime jednako Petar?
a) DELETE FROM Osobe WHERE Ime = 'Petar' *
b) DELETE Ime='Petar' FROM Osobe
c) DELETE ROW Ime='Petar' FROM Osobe
d) DELETE Ime=='Petar' FROM Osobe

Q33: Difficulty: Medium
Šta znači skraćenica CSS?
a) Creative Style Sheets
b) Colorful Style Sheets
c) Computer Style Sheets
d) Cascading Style Sheets *

Q34: Difficulty: Medium
Gde se u HTML dokumentu povezuje sa CSS-om?
a) u <body> segmentu
b) u <head> segmentu *
c) u <title> segmentu
d) u prvom redu

Q35: Difficulty: Medium
Kako uporediti dva stringa u programskom jeziku C?
a) strcmp() *
b) equals()
c) string()
d) compare()

Q36: Difficulty: Medium
Koja kompanija proizvodi Honor mobilne telefone?
Huawei 

Q37: Difficulty: Medium

Q38: Difficulty: Medium

Q39: Difficulty: Medium

Q40: Difficulty: Medium
